﻿ Roland_Garros : Nadal và Hingis vào tứ_kết
Tương_tự Nadal , hoa_khôi người Thụy_Sĩ , Martina_Hingis cũng đã có chiến_thắng thuyết_phục 6-3 , 2-6 , 6-3 trước tay_vợt người Israel , Shahar_Peer trong trận tái đấu , để giành quyền lọt tiếp vào tứ_kết gặp Kim_Clijsters .
Trở_lại với trận đấu giữa Nadal và Hewitt . Sau khi rất vất_vả mới vượt qua được tay_vợt chủ nhà Paul-Henri Mathieu ở vòng 3 , những_tưởng Nadal sẽ không còn đủ sức để đương_đầu với đối_thủ khó_chịu Lleyton_Hewitt . Tuy_nhiên , tay_vợt trẻ người TBN Nadal đã khiến mọi người ngạc_nhiên bằng phong_độ rất thuyết_phục , và anh đã không để cho đối_thủ mình bất_kỳ cơ_hội nào khi giành chiến_thắng 6-2 , 5-7 , 6-4 , 6-2 sau hơn 3 giờ thi_đấu .
Sau trận đấu , Hewitt thừa_nhận : " Cuối set ba và cả set bốn , tôi đã giao_bóng quá tồi , và chính_sự yếu_kém đó đã khiến tôi không_thể gây được sức_ép lên anh_ấy " .
Còn_Nadal thì sung_sướng cho_biết : " Hôm_nay , tôi đã chơi trận đấu tốt nhất kể từ đầu giải . Tôi đã có cảm_giác bóng rất tốt và thậm_chí ngay cả trong set thứ 2 , set mà tôi thua , tôi vẫn thi_đấu rất tốt và là người kiểm_soát thế_trận . Lleyton_Hewitt là một đối_thủ đáng gờm và nếu bạn phạm sai_lầm thì bạn sẽ phải nhận thất_bại " .
Với chiến_thắng này , Nadal không_chỉ có được trận thắng đầu_tiên trước Lleyton_Hewitt sau 4 lần giáp_mặt , mà_còn nâng chuỗi trận thắng liên_tiếp trên mặt sân đất nện của mình lên con_số 57 , và thứ 11 tại giải Pháp_Mở rộng .
Tại vòng tứ_kết , Nadal sẽ gặp tay_vợt trẻ người Serbia & amp ; Montenegro , Novak_Djokovic - đối_thủ cũng vừa giành được vé đi tiếp sau chiến_thắng 7-6 , 7-6 , 6-3 trước tay_vợt cùng trang_lứa Gael_Monfils của nước chủ nhà .
Cùng giành quyền vào tứ_kết như Nadal còn có hạt_giống số 4 , Ivan_Ljubicic . Tại vòng 4 , tay_vợt người Croatia , Ljubicic đã dễ_dàng khuất_phục đối_thủ ít tên_tuổi , Ruben_Ramirez_Hidalgo sau 4 set với các tỷ_số : 6-3 , 3-6 , 6-3 và 6-2 .
Ở vòng tứ_kết , Ivan_Ljubicic sẽ gặp một gương_mặt xa_lạ khác là Julien_Benneteau , tay_vợt lần đầu_tiên giành được quyền vào tứ_kết một giải Grand_Slam sau khi đối_thủ của anh , Alberto_Martin ( TBN ) bỏ_cuộc vì chấn_thương .
Các cặp đấu ở vòng tứ_kết :
Roger_Federer ( Thụy_Sĩ ) gặp Mario_Ancic ( Croatia ) David_Nalbandian ( Argentina ) gặp Nikolay_Davydenko ( Nga ) Julien_Benneteau ( Pháp ) gặp Ivan_Ljubicic ( Croatia ) Novak_Djokovic ( Serbia & amp ; Montenegro ) gặp Rafael_Nadal ( TBN )
N.TH ỤY ( Tổng_hợp )
